<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
  <rss version="2.0"
    xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
    xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
    xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/">
    <channel>
    <title>意思集</title>
    <link>/blog/</link>
    <atom:link href="/blog/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <language>zh-CN</language>
    <description>意思集：杨飞的个人博客，记录生活，原创文学，分享影视，音乐，读书，美食等有意思的内容！</description>
    <lastBuildDate>Fri Nov 23 2018 01:33:11 GMT+0800 (中国标准时间)</lastBuildDate>
    <pubDate>Fri Nov 23 2018 01:33:11 GMT+0800 (中国标准时间)</pubDate>
  
    <item>
    <title>珍惜</title>
    <link>/blog/post/3c4526818e37beb4.html</link>
    <guid>3c4526818e37beb4</guid>
    <pubDate>Fri Sep 30 2016 00:00:00 GMT+0800 (中国标准时间)</pubDate><dc:creator>云泽</dc:creator>
    <description><![CDATA[
      我们要使双方都保存着那至关重要的心意，那至真至纯的心意。
    ]]></description>
    <content:encoded xml:lang="zh-CN"><![CDATA[
      <p>哥们儿来开阳与我相聚，虽然别后的四年中仍有联系，但始终未得相聚，于是便与他相约再聚，那个下午：大杯喝酒、大块吃肉，大谈人生、大谈理想、也大谈了狗屁爱情。住了两天，然后送他上了不知道开往何方的末班车.....</p>

<p>其实在我们这个年龄，有很多东西都已经消失殆尽或正在悄悄流逝，比如我们小孩时的童真、中学时纯真、我还不客气的说：也许还有我们的童贞也不复存在。这些东西都悄悄的离我们而去，我们也没有一点办法去挽留，所以我们能做的，只能好好珍惜现在所拥有的一切，比如自己现在拥有的生命、我们父母给我们的爱、我们的一个朋友、我们的一段恋情、甚至是我们自己觉得已经过时了的一件衣服、一张别人送的生日贺卡、一句老师说得很不中听的话、一个陌生人的意见，一个.......这些都需要我们好好珍惜，不管我们是否是一个喜新厌旧，是一个没有怀旧情结的人，但我们都需要珍惜一些重要的东西，因为到了最后，你会觉得这些东西给你的生命带来了多大的帮助，这种帮助并不是特指立竿见影式的利益，也许有的是直接帮助，也许有的是间接的帮助，有的更是由多个间接联系在一起带来的帮助。所以，我们要学会珍惜，珍惜物质、珍惜精神。只有这样，你才是一个有责任心和一个懂得感恩的人。你自己买的东西，是因为自己需要，用过了，你得感谢那件东西。同样，别人送给你东西的时候，他也是希望能对你有用，希望你用过了，也能好好保存着，这便成了一种寄托，是你们之间情感的寄托。</p>
<p>就比如你送给别人一样东西、一句话，你也是希望别人得到帮助后能有一份感谢你的心意，这种心意是亲情、是爱情、是友情得以维系的保证和寄托，我们不能失去这些感情，所以我们要使双方都保存着那至关重要的心意，那至真至纯的心意。</p>

    ]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
    <title>读书有感</title>
    <link>/blog/post/8ce133db4f1006c8.html</link>
    <guid>8ce133db4f1006c8</guid>
    <pubDate>Fri Sep 30 2016 00:00:00 GMT+0800 (中国标准时间)</pubDate><dc:creator>云泽</dc:creator>
    <description><![CDATA[
      读书的目的是提高内在修养，内心的修为直接的影响着人的行为，内心强大者足可久立于世而不败
    ]]></description>
    <content:encoded xml:lang="zh-CN"><![CDATA[
      <p>很久没有看书了，因为现实里容不下我那单纯的梦。</p>
<p>窗外云淡风轻，点一支香烟、泡一杯清茶、找一本好书，读书便就此简单的开始了。翻开她，静静的用心品读，随着文字的节奏，心也发生了微妙的变化，时而波澜起伏，时而淡然平静。这便是我想要的感觉，单纯的读书，没有明确的目的，只想体会文字带来的不同感受。</p>

<p>读书的作用也不只是能给我带来一种感受而已，更多的是一种对知识的渴求和处事的态度。古人说过：“书中自有颜如玉，书中自有黄金屋”这便说明了书是一种极具价值的财富。而我从小就喜欢读书，到现在依然喜欢，所以这也成了我值得自己骄傲的事，因为自己原本是个没有耐性的人，但对于读书我却从未放弃过，所以我坚信，人可以对每件事情都可以如对待自己喜欢的事情一样，所以从读书便可引申出处事的态度。</p>
<p>知识是一个人世界观和价值观的主要成分。一个人如果学识渊博，那他定有着伟大的理想，有着对事物非凡的看法和理解，也就是知识丰富者定会有着独特的眼光看世界。就是有了这种独特的眼光，才会使人有了鲜明的个性，人生的价值在于是否有意义，个性独特的人宏观来说是极具生命价值的。价值观与世界观主宰着我们的人生方向，人生何去何从全靠这两者的指引。知识又是这两者的主要成分，所以，丰富的知识是必要的，而书又是知识的载体之一，我认为应该是主要载体。因此看书就是汲取知识的有效、主要方法。人贵在是否有独特的世界观和价值观，价值观和世界观的只要成分是知识，知识的主要载体是书。所以，人必须要好看书，人必须要看好书。</p>
<p>除了人生观与价值观对人生有着不可替代的影响外，处事的态度也影响者一个人的人生。做一件事不在于你是否做得多么好，二是在于是你是否一直在坚持。这便由处事的态度所决定了，是否有恒心、是否会用心都组成了处事的态度。所以我一直坚持读书，也是为练就一种处事态度。</p>
<p>其实书并没有好坏之分，在我看来，什么书都有着相应的价值。所以我什么书都看，来者不拒，当然也不是全盘接收，而是有选择性的，取其精华，弃其糟粕。想看什么书都是由一个人的人生观和价值观所左右，你的这些藏在内心深处的潜意识指引着你去选择能有助于他们更为强大的知识去填充。我什么书都看，因为我不想做个极端的人，力求寻找一种平衡的方式，那就是看看各种书，五花八门，高雅下流。所谓五花八门，就是指书的种类和类型，可归结于性质，文学、经济学、哲学、心理学、科学等等。不同类别的书会给人在不同的地方有着巨大的帮助。而高雅下流可归结于书的形式，通过什么样的手法来表达思想。名著可属高雅，因为文学家用较高的艺术手法把自己的思想表现得淋漓尽致，并且这种思想是大多数人认为“健康向上”的。色情或者情色书籍则被世人划其为低俗，因为这类书籍在表现形式和内容上都非常直白露骨。而人类经过千百万年的演变进化，每个人都有了一张遮羞布，所以这类露骨直白的书籍在公共场所是被称之为低俗的，因为人们都不敢摘去那张遮羞布。但人再怎么进化，终究还是逃不出动物的范畴，所以还没有完全磨灭动物特有的兽性，因此，这类直白露骨的书籍更能使人找到一种真实感。所以我不认为这种书籍是下流不堪的垃圾，我也会去读，当然，也不会全盘接收。</p>
<p>也许众人看来，喜欢读书的那群人，只是一群手无缚鸡之力的穷酸秀才而已。其实不然，读书的目的是提高内在修养，内心的修为直接的影响着人的行为，内心强大者足可久立于世而不败。但是光读书而不加以变通和利用，那的确只是个书呆子了。读书虽然不能改变一个人的命运，但读书的的确确可以改变一个人。这个信息多元化的年代，我们也必须要看书，不只是为了汲取知识，也不失为一种缓解压力的好方式。</p>

    ]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
    <title>无题</title>
    <link>/blog/post/95b4c2be220690c9.html</link>
    <guid>95b4c2be220690c9</guid>
    <pubDate>Sun May 30 2010 19:07:00 GMT+0800 (中国标准时间)</pubDate><dc:creator>云泽</dc:creator>
    <description><![CDATA[
      喝酒，大醉一场。
    ]]></description>
    <content:encoded xml:lang="zh-CN"><![CDATA[
      <p>我的木屋和丛林<br>在最后一次暴风中移动</p>
<p>我掀开你的外套和罩衫<br>在你丰满的胸脯上<br>温热我冰冷的双手</p>
<p>你大笑，发抖<br>在熊熊烈火旁<br>修剪指甲---</p>
<p>带着斧子，钱包<br>和火柴</p>
<p>我们将倚在墙上<br>背靠背<br>晚饭就在火上炖着<br>天色已暗<br>喝酒，大醉一场</p>

    ]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
    <title>夜合花-堕落之年</title>
    <link>/blog/post/6ab771f6ed9282df.html</link>
    <guid>6ab771f6ed9282df</guid>
    <pubDate>Tue Jun 22 2010 21:07:00 GMT+0800 (中国标准时间)</pubDate><dc:creator>云泽</dc:creator>
    <description><![CDATA[
      已是经年，华胥梦疾，形同陌路，断沉鱼，相见永无期。
    ]]></description>
    <content:encoded xml:lang="zh-CN"><![CDATA[
      <p>已是午夜，无奈觉醒，寒月初照。忆去岁元宵，相倚虹桥，当时烟花，曾照伊人面。<br>繁华竟逐，几许誓盟伴将离，候机大厅，恋恋不舍分南北。<br>已是经年，华胥梦疾，形同陌路，断沉鱼，相见永无期。  </p>
<p>一支香烟，满城无眠。叹流年，问因循，可惜风流闲却，当初一时多情，而今误我秦楼约。<br>梦阑时，睁眼后，忍把往昔欢会，翻成恨，种于眉间依残月。<br>且又将此恨，分付灯红酒绿，风尘暗香夜销魂，管他何人何事又何泪！</p>

    ]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
    <title>陌上花</title>
    <link>/blog/post/03bcbae64495a4e0.html</link>
    <guid>03bcbae64495a4e0</guid>
    <pubDate>Tue Nov 01 2011 20:08:00 GMT+0800 (中国标准时间)</pubDate><dc:creator>云泽</dc:creator>
    <description><![CDATA[
      红袖添香，青灯热酒，陌上花香夜伴读。秋风恶，花吹落，心怀恋慕，寒水却逝，错，错，错！
    ]]></description>
    <content:encoded xml:lang="zh-CN"><![CDATA[
      <h3 id="-">钗头凤</h3>
<p>红袖添香，青灯热酒，陌上花香夜伴读。秋风恶，花吹落，心怀恋慕，寒水却逝，错，错，错！<br>秋色依旧，人儿清瘦，不知泪痕是否留。窗前草，霜凝重，愿为知己，谊续余生，愿，愿，愿！</p>
<h3 id="-">声声慢</h3>
<p>断信已数日，借烈酒，浇悔愁。如今陌上花，十分消瘦，不及往昔一分。都怪无情寒水，落花意，得个魂葬深处。<br>而今，无言，不知几时见？邻友问我，觥筹依道愁肠苦，依然，而后？目极青绿梢间，酩酊时依然寻留香，不为怜惜，只为后世情。</p>

    ]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
    <title>夜合花-夏夜小记</title>
    <link>/blog/post/7159f59a1617957d.html</link>
    <guid>7159f59a1617957d</guid>
    <pubDate>Fri Sep 30 2016 21:34:00 GMT+0800 (中国标准时间)</pubDate><dc:creator>云泽</dc:creator>
    <description><![CDATA[
      少年自古多情笔，到而今，繁华落尽，满怀惆怅，许多情。
    ]]></description>
    <content:encoded xml:lang="zh-CN"><![CDATA[
      <p>少年自古多情笔，到而今，繁华落尽，满怀惆怅，许多情。念去去，恨流光，窥夏夜，蒙蒙池塘，是否锦鲤游弋，荷开半面，情满乱石堆？</p>
<p>蚊虫搅夜，终无眠，三杯两盏，已是扶墙而立。原是一纸慕语，曾在世间惹红尘。可怜万语千言，人意不尽。秀句难延，独自思量：何为誓盟，何为真意？</p>

    ]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
    <title>待伊人</title>
    <link>/blog/post/b1329011fe1a6b53.html</link>
    <guid>b1329011fe1a6b53</guid>
    <pubDate>Fri Sep 30 2016 21:34:00 GMT+0800 (中国标准时间)</pubDate><dc:creator>云泽</dc:creator>
    <description><![CDATA[
      破晓时，静待伊人归
    ]]></description>
    <content:encoded xml:lang="zh-CN"><![CDATA[
      <p>轻风袭，萤火飞<br>独斟酒，为伊醉<br>寂静泪难回<br>锁深眸，覆情切<br>分离时，难再续<br>千笑一步归</p>


<p>夜很长，梦太碎<br>衣衫薄，情何贵<br>弦断两三根<br>冷月升，昙花谢<br>知更鸣，何生泪<br>破晓时，静待伊人归</p>

    ]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
    <title>橘子树</title>
    <link>/blog/post/837b0cd624a1c095.html</link>
    <guid>837b0cd624a1c095</guid>
    <pubDate>Fri Sep 30 2016 21:34:00 GMT+0800 (中国标准时间)</pubDate><dc:creator>云泽</dc:creator>
    <description><![CDATA[
      你只是递给我一瓤橘子而已，我的心事就径自长成了一株橘子树，枝繁叶茂，年年开花...
    ]]></description>
    <content:encoded xml:lang="zh-CN"><![CDATA[
      <p>我总是回忆你递给我的<br>一瓤橘子。<br>如果当时我用嘴去接,<br>而不是用手，<br>结果会怎样？</p>


<p>我记住了吃过许多橘子中<br>唯一的那一瓤，<br>反复品尝，<br>反复猜测，<br>自己给自己很多假设，<br>然后笑而不答。</p>
<p>这是一株独立生长的的心事，<br>不因他人聚散离合而怎样。</p>
<p>你只是递给我一瓤橘子而已，<br>我的心事就径自长成了一株橘子树，<br>枝繁叶茂，年年开花...</p>

    ]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
    <title>花满城-歌词</title>
    <link>/blog/post/a7e981562707fef7.html</link>
    <guid>a7e981562707fef7</guid>
    <pubDate>Fri Sep 30 2016 21:34:00 GMT+0800 (中国标准时间)</pubDate><dc:creator>云泽</dc:creator>
    <description><![CDATA[
      叹，佳期如梦戎马身，思，何日复国归故里。愿，与伊再赏丁香开 满城。
    ]]></description>
    <content:encoded xml:lang="zh-CN"><![CDATA[
      <p>独自等  烟锁深巷夜已深， 洗胭脂   借得丁香一缕魂。<br>人未归  半卷香帘半掩门， 催断肠   无奈还上望夫亭。<br>风萧萧  吹乱青丝遮素妆， 雨淅淅   恰似红颜正滴泪。<br>拨朱弦  兰舟催发将别离， 月圆缺   执手无语泪痕深。<br>看,月映寒江鱼独悲，听，离群孤雁独自鸣。<br>待，何时万树丁香开 满城。</p>
<p>背月思  不知佳人逝芳华， 饮烈酒   只求醉了丁香味。<br>伊人面  昔日佳期夜销魂， 羌笛声   左手戈戟右臂盾。<br>狼烟起  战鼓敲破玉关门， 黄金甲   一夜忽变白骨堆。<br>张强弩  战马嘶风未停蹄， 生华发   英雄无泪湿红巾。<br>叹，佳期如梦戎马身，思，何日复国归故里。<br>愿，与伊再赏丁香开 满城。</p>

    ]]></content:encoded>
    </item></channel></rss>